```json
[
    {"question": "对中微子质量和的限制是多少？", "answer": "对中微子质量和的限制为小于0.23eV (Ade et al. 2016)。"},
    {"question": "CSST是哪些科学问题的驱动之一？", "answer": "CSST是为更好地理解中微子质量等级等基本物理问题提供更高精度限制的科学驱动之一。"},
    {"question": "中微子有效代数的改变主要影响哪些宇宙学观测量？", "answer": "中微子有效代数的改变主要影响CMB声波峰的位置以及小尺度功率谱的压低。"},
    {"question": "有质量中微子如何改变宇宙结构增长的尺度依赖性？", "answer": "有质量中微子主要改变宇宙结构增长的尺度依赖性，中微子在退耦以后，随着宇宙膨胀速度不断衰减，变成了非相对论性粒子后，自由弥散的中微子会抹平中微子密度场中小于自由弥散尺度的扰动，从而影响暗物质在小尺度的物质扰动增长速度，产生的净效应就是自由弥散的中微子会限制小尺度结构增长的速度，从而会使得物质功率谱在小尺度会有一个压低的效应，而这个压低的幅度与中微子的质量之和成正比。"},
    {"question": "CSST预期对中微子总质量的1σ误差限制是多少？", "answer": "CSST预期对中微子总质量的1σ误差限制可以减小到0.0542eV。"},
    {"question": "揭示宇宙加速膨胀的物理起因是哪些学科的研究前沿？", "answer": "揭示宇宙加速膨胀的物理起因是当今宇宙学和物理学研究的重大前沿。"},
    {"question": "如何在宇宙学尺度上区分暗能量和修改引力理论？", "answer": "为了在宇宙学尺度上严格区分暗能量和修改引力理论，需要利用CSST对弱引力透镜和星系团的观测，并结合CSST无缝光谱巡天中的红移空间畸变信息，从而高精度重构宇宙的结构增长历史。"},
    {"question": "流行的修改引力模型有哪些？", "answer": "目前宇宙学研究中较为流行的修改引力理论包括基于变色龙机制的f(R)和f(T)模型，基于维恩斯坦机制的DGP、Horndeski和Galileon模型等。"},
    {"question": "f(T)理论的作用量可以如何表示？", "answer": "f(T)理论的作用量可以表示为：S = ∫d‚xe …M]N2 Ψ(t)R −Λ(t) −b(t)g}} +M]N2 d(t)T}Œ + S(N)，其中第一项整体是描述背景的演化部分，S(N)表示扰动的作用量，参数Ω(t)，Λ(t)，b(t)，d(t)是时间的函数，在不同的具体引力理论中，参数具体的表达式也不同。"},
    {"question": "CSST相比于其他空间望远镜有哪些优势？", "answer": "CSST相比于其他的空间望远镜，会拥有更好的像质，更广的巡天面积以及波长范围，最高观测红移预计能达到4。因此，CSST的多波段测光观测，尤其是弱引力透镜和星系团的观测，将是检验宇宙加速膨胀理论和区别暗能量与修改引力的极其灵敏的探针。"}
]
```